\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Todeshund}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Mittelgroße Monstrosität, neutral böse}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {12},
        hit-points  = {39 (6W8+12)},
        speed       = {12 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 15,
        dex = 14,
        con = 14,
        int = 3,
        wis = 13,
        cha = 6
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        skills = {Heimlichkeit +4, Wahrnehmung +5},
        senses = {Dunkelsicht 36 m, Passive Wahrnehmung 15},
        languages = {-},
        challenge = 1
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Zweiköpfig}
        Der Hund ist bei Weisheitswürfen (Wahrnehmung) und bei Rettungswürfen gegen die Zustände Betäubt, Bewusstlos, Bezaubert, Blind, Taub und Verängstigt im Vorteil.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Mehrfachangriff}
        Der Hund führt zwei Bissangriffe aus.

        \DndMonsterAction{Biss}
        Nahkampfwaffenangriff: +4 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 5 (1W6+2) Stichschaden. Wenn das Ziel eine Kreatur ist, muss es einen SG-12-Konstitutionsrettungswurf gegen die Krankheit bestehen, oder es ist vergiftet, bis die Krankheit geheilt wird. Nach jeweils 24 Stunden muss die Kreatur den Rettungswurf wiederholen. Scheitert der Wurf, wird ihr Trefferpunktemaximum um 5 (1W10) verringert. Es bleibt verringert, bis die Krankheit geheilt ist. Wenn das Trefferpunktemaximum durch die Krankheit auf 0 sinkt, stirbt die Kreatur.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Biss,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+4,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=5 (1W6+2),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=Wenn das Ziel eine Kreatur ist, muss es einen SG-12-Konstitutionsrettungswurf gegen die Krankheit bestehen, oder es ist vergiftet, bis die Krankheit geheilt wird. Nach jeweils 24 Stunden muss die Kreatur den Rettungswurf wiederholen. Scheitert der Wurf, wird ihr Trefferpunktemaximum um 5 (1W10) verringert. Es bleibt verringert, bis die Krankheit geheilt ist. Wenn das Trefferpunktemaximum durch die Krankheit auf 0 sinkt, stirbt die Kreatur.%    ]

  \end{multicols}
\end{DndMonster}
